Dans chacun des cas ci-dessous, construire la somme des vecteurs $\vectu$ et $\vectv$ en respectant la consigne.


\section*{Avec un quadrillage}
\begin{enumerate}
  \item On donne le point $B$ tel que $\V{AB}=\vectu + \vectv$.
  
  Construire cette somme en mettant les représentants de $\vectu$ et $\vectv$ \textbf{bout à bout}.
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style={font=\scriptsize},every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate (u) at (4, 2);
      \coordinate (v) at (-1, -3);
      \draw[LightGray] (0,-1) grid (15,8);
      \draw[thick,colorPrim,-latex'] (1,3) -- +(u) node[midway,above] {$\vectu$};
      \draw[thick,colorSec,-latex'] (6,4) -- +(v) node[midway,below right] {$\vectv$};
      \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (8, 2);
      \node[cross=2.5pt] at (A) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item On donne le point $D$ tel que $\V{CD}=\vectu + \vectv$.
  
  Construire cette somme en mettant les représentants de $\vectu$ et $\vectv$ \textbf{avec une origine commune $D$}.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style={font=\scriptsize},every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate (u) at (5, -1);
      \coordinate (v) at (1,3);
      \draw[LightGray] (0,-1) grid (15,8);
      \draw[thick,colorPrim,-latex'] (1,6) -- +(u) node[midway,above] {$\vectu$};
      \draw[thick,colorSec,-latex'] (2,1) -- +(v) node[midway,below right] {$\vectv$};
      \coordinate[label=above left:$C$] (C) at (8, 3);
      \node[cross=2.5pt] at (C) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}

\clearpage

\section*{Sans quadrillage}
\begin{enumerate}
  \item On donne le point $N$ tel que $\V{MN}=\vectu + \vectv$.
  
  Construire cette somme en mettant les représentants de $\vectu$ et $\vectv$ \textbf{bout à bout}.
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style={font=\scriptsize},every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate (u) at (-2,-4);
      \coordinate (v) at (-5,-1);
      \draw[LightGray] (0,-1) rectangle (15,9);
      \draw[thick,colorPrim,-latex'] (3,7.5) -- +(u) node[midway,above left] {$\vectu$};
      \draw[thick,colorSec,-latex'] (7,1) -- +(v) node[midway,below right] {$\vectv$};
      \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (9, 7);
      \node[cross=2.5pt] at (M) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \item On donne le point $T$ tel que $\V{RT}=\vectu + \vectv$.
  
  Construire cette somme en mettant les représentants de $\vectu$ et $\vectv$ \textbf{avec une origine commune $D$}.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every node/.style={font=\scriptsize},every label/.style={font=\scriptsize}]
      \coordinate (u) at (4,3);
      \coordinate (v) at (-1,3);
      \draw[LightGray] (0,-1) rectangle (15,9);
      \draw[thick,colorPrim,-latex'] (3,3) -- +(u) node[midway,above] {$\vectu$};
      \draw[thick,colorSec,-latex'] (2,1) -- +(v) node[midway,right] {$\vectv$};
      \coordinate[label=above left:$R$] (R) at (9, 1);
      \node[cross=2.5pt] at (R) {};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{enumerate}
